<macbook pro>好撚on9, 得番一個 os x base system，開唔到機

2011 年舊mac

本身想update 到high sierra /重裝個os
唔記得咗撳錯啲乜, 淨返一個os x base system

做唔到partition, erase

機都開唔到, 一開機係咁去返mac os utilities

做過以下嘅嘢：
online recovery , 去番lion, 情況照舊

Reinstall macos (high sierra)

全部冇用

有冇人知發生咩事…可以點做

利申唔識

試下用揾第二部機灌USB開機（Linux/Window)
又或者用開機碟（裝OS d 碟）

建議你拎去電腦鋪搞搞佢

用過apple真係返唔到轉頭
因為肯定唔會返轉頭再用

代答：用家問題

點解有Genius bar 唔去 要上黎問

因為如果搞得掂就唔使去

linux

你清碟嘅時候要揀隻碟，唔係個partition喎

咁你要整隻OS X開機碟先得
去apple la最快

我都唔記得咗我撳咗啲乜柒

但佢又畀我做呢個動作
咁我一早咗就返唔撚到轉頭

歷盡艱辛終於book到genius Bar

宜家都可以清隻碟，select返最上面嗰行

真是唔明

整隻碟？
最上面嗰行即係macOS utilities果個page?

Tosh I bar個位無得介？

無

google過, 其實都有唔少人試過咁樣

但入面啲解決辦法我全撚部試過曬, 全撚部都唔得

算啦疊埋心水過多幾日去genius bar

Disk utility左面揀返第一行，清咗成隻碟先返出去，先開始裝macOS

Toshiba 果個disk?
都係唔得，簡唔到erase/partition

平時有backup依種情況tm ko晒

試晒

部機我都係剛剛問人借返嚟, 用咗幾個禮拜

因為本身乜data都冇就冇做backup

估唔到硬件冇壞, 都可以搞到咁

會唔會係ssd/sata死左
我試過sata死認唔到ssd

你format過？ 係唔係揀咗AFPS?